有邊部傻瓜機係逆光人像最好

電話又好相機又好
唔落外置閃燈既話

唔落燈好考部相機嘅Dr

的確好易

未請教

點解要專登影逆光人像呢 仲要傻瓜機 iphone啦

逆光，唔見樣
將黑位推返光
再加Filter

最後寫返首詩
然後blur左幅相

IP7年代以後既電話 HDR, 點人樣set曝光，效果應該已經ok
傻瓜相機都無咁好

一般相機來講，用背景set曝光，over少少(+EV)，前景會under，wifi drop落電話用lightroom減highlight(背景), 推推shadow(前景)，最好影RAW。

近年既可換鏡相機, 通常都有特別mode係for逆光，按一下快門影三張係相機入面自動合成

Leica Q

未夠最好就係，想要再好d
全傻瓜下iphone人樣效果最討好，但背景仲係爆
pixel 3兩樣都平均但人樣唔討好，偏黃黑
相機rx100mk5 auto scene人樣色都唔得，同埋都唔夠傻瓜

咁唔關機事，傻瓜機同單傻機都死

唔用器材，請搵有面向太陽白牆影，等白牆反光打光個人，背景咪唔會爆

或者得個太陽soft啲先落手